rsync
rsync Ключи  Что Куда
По умолчанию rsync попытается использовать транспорт ssh.

Копируется на сервер содержимое каталога /backup/file1/

Копируется на сервер  каталог /backup/folder1 (в конце нет /)

Ключи

—e ssh,  использование при копировании ssh;

—bwlimit=KBPS,  ограничение скорости копирования

-z,  включение режим сжатия;

-a,  режим архивирования, включает ключи -rlptgoD;

-r,  каталоги копируются рекурсивно;

-v,  выводит имена копируемых файлов;

-P или—progress  отображение прогресса при копировании;

-u,  режим обновления, пропускаются файлы на получателе, имеющие более позднюю дату модификации, чем в источнике;

-delete — удаления файлов, которых нет в исходной директории

-remove-source-files — Автоматическое удаление исходных файлов после успешной передачи

–dry-run — Пробный запуск

	копировать файлы с удаленной машины на локальную
rsync -zavP user@192.168.0.1:/backup /backup/

	Использовать ключ вместо пароля по ssh:
rsync -zavP '-e ssh -i /home/user/.ssh/private.key' /var/lib/ user@192.168.0.1:/backup
	
	использовать нестандартный порт ssh при копировании rsync?
rsync -zavP '-e ssh -p 12345' /var/lib/ user@192.168.0.1:/backup
	
	исключить файл или директорию при копировании?
Исключаем директорию /temp
rsync -azVP —exclude /temp/ /home/data/ user@192.168.0.1:/backup
	
ограничить скорость передачи файлов.

rsync -zavP —bwlimit=100 /backup/ user@192.168.0.1:/backup